【0301 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

基本料：
截至尋晚8點有95宗正式確診
今日據蘋果 至少有3單初步確診嘅消息
佛堂佔15單繼續穩坐冠軍

秒回

今日確診人數大豐收

每日4：25都會REFRESH等你

開始

今日好多

96&97
公主號

今日多1宗確診
2宗疑似
2宗初步

5宗？

2宗疑似
#96 #97
鑽石公主號

剛好100

第二班機返港

#96 日本驗到陰性
香港驗到抗體陽性

隻肺炎真係古惑過女人

98佛堂，確診，71歲，住藍田

#97 同#96類似
冇病徵
日本驗到陰性
血清抗體初步陽性

細菌會易d 消滅
病毒有表面外層保護

其實同以前既肺癆差唔多

#98 佛堂 related 藍田康瑞苑？

#98
佛堂 確診
住藍田康瑞苑
睇過中醫
同屋企人一齊住

姐係患者本身有抗體？

曾經喺2月8同#92傾過計、食飯

今日5單，聽日全面復工
有咩啟示？

係

離奇

好古惑

#99 #100
夫婦 76/79歲

咁堅秋

呢單好似未知源頭

#99
初步陽性
平時只係喺樓下買嘢

CX250中招

仲話返嚟唔駛再隔離

元洲cases 去 買餸，去下保安道街市，呢兩個 似獨立 case, 跟其他無關咁

下星期武漢大軍到

廣東一個個案
2月29廣東確診
2月28曾經香港去蛇口

仆街 樓下都中

發現中親都係老野多
防疫意識又差
風頭火勢仲要死都要出街

姐係係日本中撚左招 落船前再好返埋

LHR

又係船

講真丫，而家堆老野口罩同消毒野既存量一定最多。
個個組織都只係派比佢地

但佢地轉手賣出去

藍田又多一單

準備破百

平時會去鰂魚涌同北角春秧街街市

#26 45 72
嚴重
36人出院

全面復工！

有一位醫護需要檢疫
陰性

又北角

唉

唔係
#58條友雖然住將軍澳但入院前連續兩日黎過長沙灣睇醫生
間診所同保安道街市都幾近吓 有可能係呢條撚樣傳去#99 #100度

掉轉諗，呢d 70幾歲，唔會去得遠，都係屋企附近行，咁都中，即係好多隱形患者播毒

無人知

總之你爆你死你事 要跟主席大方向

彿堂真係垃圾地方黎

傻啦，好多廢老而家排口罩好似返工咁
轉一轉手就賺錢喇

我懷疑班阿婆係佛堂打車輪

同埋去元州邨附近嘅公園

#95 入咗檢疫中心先發病

個危殆伯伯點

咁.......咁......咁.....

其實最無需要用咁多既就係佢地
正常佢地唔會需要返工返學無話日日都要出街既必要
但咩都係比佢地優先
只係佢地死都仲要仆出街
好似儀式咁，晨早流流仍然要同人迫巴士巴地鐵
佢地唔怕死都算，問題係防疫意識咁差
帶左口罩又拉低佢，繼續係街到大聲咳大聲大乞痴
出去係害埋其他人

元洲元樂樓

如果搭地鐵去嗰間診所
最近就係長沙灣A2 A3出口
A2樓梯
A3有𨋢直駁去元州邨

搭巴士嘅話就未必要經過元州邨

##99 100
住長沙灣元州邨元樂樓

雖然真相係點冇人知
不過我俾返source先方便大家討論吓
link︰

因為比呢班人可以拎光環又唔洗比人標籤

似喎

聽日照復工

BTW
梁卓偉叫人儲幾個月口罩量，有機會爆第二波

要返工先有錢買口罩呀

北角佛堂
未拎第二次環境樣本

哪有口罩屌佢老母淋病

點解好返個的人唔做訪問，講下自己點中，而家身體有無受損?

唔驚

相信政府
唔怕

一 號 支 那 武 漢 狗 俾 錢 啊 !!!!!!!!!!!!

北角佛堂
聯絡到265人
共34人送院
共38人檢疫
共193人醫學監測(28日)

北角好多病毒

濕鳩佛堂咁多人去

推

仲要分食物

如果街市都有就

問蒸口罩

蒸口罩

元秋

3 4月會高峰？

係彿堂煮野食
成班中硬

仲問呢個真係On9

#96 97
驗唔到病毒
但驗到抗體
表示之前感染過

即係已經好番

唔敢答

告急！！！最後一天！！！
需要大家幫手簽名
差5萬，截止日期1/3/2020
支持香港人的罷工權和製裁權壓製香港的基本人權

記者無做功課外父咪有抗體

咁講法其實可能好多人已經中過招冇發過病

低能問題

第63宗應該係工程師家族個老豆

點解唔問，元秋拎埋證書喎，佢覺得好威ga

我唔係專家，等專家再批判啦

最叻卸膊

想問下99 100大概幾時發病?二月尾?

公務員復工係正苦嘅決定
冇問專家

我哋冇傾過㗎，正苦決定㗎

非常有可能，因為佢應該係以前住長沙灣，將軍澳住址係新公屋黎，14年入伙。
以前住慣，睇慣某幾位醫生先會特定去長沙灣睇，之後可能仲會探下朋友，年紀都算吻合。

係二月尾

係呀我唔明點解死都要出街
好痛苦呀我好驚我冇出街都會無啦啦中

無戴口罩15分鍾先係密切接觸者
唔怪之得咁小CASE

明明30秒已經可以中招

肺炎係廢

依家好希望只係探朋友
如果係超級傳播者,咁長沙灣好危

記者計錯數

喂信報你啲數學好唔掂喎

3000人1%係300人，嗰記者咩數口啊

數學家

3000既1%
係30喎

個記者係咪弱智

可能佢講錯一成做1%

陰性唔代表冇病毒，只係數低於某一水平
唔排除得兩粒入左去唔知點解俾患者KO左

咁樣合理啲

#96 97
一個有發燒
一個冇病徵

仲有香港人買餸嘅習慣
又同其它先進國家唔同
多數都會去街市
隨時出事嘅唔止一成

rthk hoball

陸續有本地個案
有社區傳播 但未必有爆發

係咪變咗風土病要再觀察
如果全世界都控制唔到就變風土病

有冇辦法知道對夫婦係本身入邊個病房先？

急

聽日公務員開始正常番工 準備大爆發都得

一個醫護
2月18 20 21接觸過#58
尋日先有病徵 暫時陰性

可能要醫護爆料

Push

多咗人返工就多咗風險

楊醫生好溫柔

更正
係鯉魚門街市
唔係鰂魚涌

張竹君醫生講嘢好曲嘅

10A 同 13B

收到唔該巴打

睇下小紅書班大陸人點樣係香港呃飲呃食

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

人老咗，抵抗力弱，有時做足防預都有事..............

有冇辦法知道長沙灣嗰兩個住幾多樓？

好撚擔心長沙灣

100

yeah~

咩玩法

即係自動痊癒？

gay

啱啊 人民就係低賤

有時出街買飯都係需要嘅

長沙灣咩事？

發生咩事 我追po都睇唔明

不明來源既確診 可能有隱形病人係果頭

因為佢話確診果個平時主要淨係去樓下買餸

呢啲時候有大雪櫃就儲急凍嘢
冇就儲罐頭／packed food
盡量少出街啦
重要食新鮮肉新鮮菜日日走落街市

應該係，有d人係可以靠自己搞掂

想知你平時個生活係點

新人類

76歲79歲
除非重要開工
唔係都退曬休啦

我真係想知你平時係點生活 想學習下炸

咪就係
講緊人命關天、危急清況仲講咩出街買飯
原來自己條命係連一餐半餐新鮮肉菜都比唔上
咁學咩人講防疫
而且終日都見到班老野係街係車到同人迫緊
離地到仲有on9撚清高係到話出街買飯都要
好明顯已經超出買飯啦屌佢老味
睇下個班老野感染群組係搞咩活動啦，出街買飯